關於以後投票選舉, 有一個想法 (開連登Account為左分享呢個想法)

小弟本身無連登Account, 但呢個諗法好想同人分享, 而連登人材輩出, 希望呢個IDEA可以搵到人幫手, 下面打既野有少少長

對於而家香港人投票選舉, 好多人投票(特別藍絲),非常相信佢地所投既政黨所做的一切都係為左幫佢地.
偏偏建制派(如民建聯,工聯會)出賣香港人的例子更係多不勝數 (當然泛民都會有類似的情況), 好多時大聲講的一切非常有道理,但偏偏投票時就完全係另一回事.

今次<<土地收回條例>> 民建聯就係一個非常非常好的例子, 明明投了三次反對票, 今次提出後又可以話自己爭取. 多謝RTHK求證

去到而家2019年, 都竟然可以有人咁明目張膽作假,呃香港人!!

我覺得只有議員所投的票係最誠實, 所有口講的野都係假, 非常假
其實立法會所有投票都有紀錄在案, 所有資料都係度, 但極少有人會去搵, 而係垃圾會既網站搵野又好唔方便

如果可以有一個APP, 整理好所有資料, 齊曬所有人員名單(起碼要有回歸後的投票紀錄).
1. 然後比用家玩一個投票遊戲. 可能大慨15-20題random問題 (所有問題都係根據過去立法會的議案).
2. 每題問題可以有唔同既比重,例如某D較爭議性既議案而投票非常兩極化既就比重高D,
3. 然後好似配對app咁, 配對番一個最適合用家既議員/政黨, 甚至藍/黃/其他?
分分鐘最後配對到的議員,會係自己日日鬧個個

呢個APP就可以令到D藍絲睇清楚, 佢地所揀的議員原來一直所做既野都會同自己相反既. 鐵票個D就真係無辦法, 但唔少廢老都係自願投比建制派, 希望真相可以改變到呢班人(包括自己父母)既諗法.

雖然立法會選舉仲有一段時間, 但係個APP要Develop同埋整理資料都有一定既時間. (2016/17 立法會大會,財委會,內委會多過500次投票紀錄)

本身一直有呢個諗法, 但小弟無能, 唔識寫APP,又無時間學, 更加唔好話寫到一個廢老都識用既APP. 所以希望有人見到呢個Post, 而認同呢個諗法的人可以集思廣益, 甚至有人幫手寫個APP.

對於呢個APP, 仲有少少既諗法:

1. 所以立法會有關資料必須要正確,
2. 投票遊戲. 15-20題random問題中, 一定要有投票兩極化的問題
3. 如果問題投票議案太多, 可以考慮只包括立法會大會,財委會,內委會
3. 可以搵到某特定議員的所有投票紀錄
4. 可以搵到某特定議案的所有議員的投票紀錄
5. 配對問題中所有議案可以附帶會議議程(立法會個網有曬) 同埋google search既link, 方便不明白議案的人可以自己搵到資料
6. 配對結果, 可以顯示每個議員/政黨的配對率
7. 配對結果, 可以縮減到指定選區的議員
8. 功能組別, 可以考慮唔洗整
9. 可以分類不同性質的問題, (例如土地問題, 醫療問題)
10. 可以增加某些額外資料 (例如缺席率之類)

其他就希望大家集思廣益, 諗唔到都希望大家幫手推一推

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

咁要整一個database先得

無錯 立法會個網有曬資料，不過好多係PDF file, 舊既仲要係scan 檔

巴打，入黎一齊諗

【新主線：民間遞進民主平台】

盡用人數優勢，以民主爭取民主，打長期戰。邀請有心巴絲加入策劃